[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "(3^{ frac{3}{2}} times sqrt{3} )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "두 집합 ( A { 1, 3, 5 }, B { 2, 3, 4 } )에 대하여 집합 ( A B )의 모든 원소의 합은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "(a_2 3, a_4 9 )일 때, 수열 ( {a_n } )의 공차는? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "함수 ( y sqrt{2x} )의 그래프를 ( x )축의 방향으로 ( a )만큼 평행이동하면 함수 ( y sqrt{2x 4} )의 그래프와 일치한다. 상수 ( a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "( log_{2}3^3 + log_{2} frac{8}{3} )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "( lim_{n to infty} frac{a + left( frac{1}{4} right)^n}{5 + left( frac{1}{2} right)^n} 3 )일 때, 상수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "11",
        "choice2": "12",
        "choice3": "13",
        "choice4": "14",
        "choice5": "15",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "( f(0) + lim_{{x to 2^+}} f(x) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "( lim_{{x to 1}}(x^2 1) f(x) ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "‘어떤 실수 (x )에 대하여 ((x 1)^2 + ax neq x^2 + 1 )이다.’의 부정이 참인 명제가 되도록 하는 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(1 )",
        "choice2": "(2 )",
        "choice3": "(3 )",
        "choice4": "(4 )",
        "choice5": "(5 )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "수열 ( {a_n } )은 (a_1 1 )이고, 모든 자연수 (n )에 대하여 [a_{n+1} begin{cases} (a_n)^2 + 1 & (a_n text{이 짝수인 경우}) 3a_n 1 & (a_n text{이 홀수인 경우}) end{cases} ] 를 만족시킨다. (a_4 )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "10",
        "choice2": "11",
        "choice3": "12",
        "choice4": "13",
        "choice5": "14",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "같은 종류의 상자 3개에 같은 종류의 야구공 8개를 남김없이 나누어 담을 때, 빈 상자가 없도록 담는 경우의 수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "수열 ( {a_n } )에 대하여 ( sum_{n 1}^{ infty} left( 7 frac{a_n}{2^n} right) 19 )일 때, [ lim_{n to infty} frac{a_n}{2^{n+1}}의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "( frac{5}{2} )",
        "choice3": "3",
        "choice4": "( frac{7}{2} )",
        "choice5": "4",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "집합 ( X {2, 4, 6 } )에 대하여 ( X )에서 ( X )로의 일대일대응인 두 함수 ( f, g )가 있다. 그림은 함수 ( f X to X )를 나타낸 것이다. 집합 ( X )의 모든 원소 ( k )에 대하여 ( f(k) ne g(k) )이고 ( g(2) 6 )일 때, ( f^{ 1}(6) + g(4) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "6",
        "choice3": "8",
        "choice4": "10",
        "choice5": "12",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "공차가 양수인 등차수열 ( {a_n } )의 첫째항부터 제 (n )항까지의 합을 (S_n )이라 하자. (S_9 |S_3| 27 )일 때, (a_{10} )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "23",
        "choice2": "24",
        "choice3": "25",
        "choice4": "26",
        "choice5": "27",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "전체집합 ( U {1, 3, 5, 7, 9 } )의 두 부분집합 ( A, B )가 [ A^C subset B, quad n(A cap B) 2 ] 를 만족시킨다. 집합 ( (A cup B) (A cap B) )의 모든 원소의 합의 최댓값을 ( M ), 최솟값을 ( m )이라 할 때, ( M + m )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "22",
        "choice2": "24",
        "choice3": "26",
        "choice4": "28",
        "choice5": "30",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "두 실수 (a, b )에 대하여 (2^a 3 ), (6^b 5 )일 때, (2^{ab + a + b} )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "15",
        "choice2": "18",
        "choice3": "21",
        "choice4": "24",
        "choice5": "27",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "( lim limits_{n to infty} frac{12}{a_n b_n} ) 의 값은? (단, ( O )는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "6",
        "choice3": "8",
        "choice4": "10",
        "choice5": "12",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "( lim_{{n to infty}} S_n 의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{32}{3} sqrt{3} frac{8}{3} pi )",
        "choice2": "( frac{32}{3} sqrt{3} frac{4}{3} pi )",
        "choice3": "( frac{64}{9} sqrt{3} frac{8}{3} pi )",
        "choice4": "( frac{64}{9} sqrt{3} frac{5}{3} pi )",
        "choice5": "( frac{64}{9} sqrt{3} frac{4}{3} pi )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "좌표평면에서 두 함수 ( f(x) frac{1}{x+1} 5 ), ( g(x) sqrt{x + 1} )의 그래프에 대하여 <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄴ",
        "choice3": "ㄷ",
        "choice4": "ㄱ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "다음은 40 이하의 서로 다른 두 자연수 (a, b )의 최대공약수가 3인 (a, b )의 모든 순서쌍 ((a, b) )의 개수를 구하는 과정이다. 위의 ((가), (나), (다) )에 알맞은 수를 각각 (p, q, r )라 할 때, (p + q + r )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "192",
        "choice2": "196",
        "choice3": "200",
        "choice4": "204",
        "choice5": "208",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "상수 ( k )에 대하여 ((g circ f)(k) ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(1 )",
        "choice2": "(3 )",
        "choice3": "(5 )",
        "choice4": "(7 )",
        "choice5": "(9 )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "공비가 5인 등비수열 ( {a_n } )에 대하여 ( frac{a_5}{a_3} )의 값을 구하시오. (단, (a_3 ≠ 0 )) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 25
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "실수 (x )에 대하여 두 조건 (p ), (q )가 (p ) (−5 ≤ x ≤ 10 ), (q ) (−6 ≤ x ≤ a ) 일 때, (p )가 (q )이기 위한 충분조건이 되도록 하는 실수 (a )의 최소값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 10
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "다항식 ((ax+1)^6 )의 전개식에서 (x )의 계수와 (x^3 )의 계수가 같을 때, 양수 (a )에 대하여 (20a^2 )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 6
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "수열 ( {a_n } )에 대하여 ( sum_{k 1}^{10} a_k 30 )일 때, ( sum_{k 1}^{10} (k + a_k) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 85
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "두 상수 ( a ), ( b )에 대하여 [ lim_{{x to infty}} frac{{ax^2}}{{x^2 1}} 2, quad lim_{{x to 1}} frac{{a(x 1)}}{{x^2 1}} b ] 일 때, ( a + b )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 3
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "세 실수 (3, a, b )가 이 순서대로 등비수열을 이루고 ( log_a 3b + log_3 b 5 )를 만족시킨다. (a + b )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 36
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "그림과 같이 한 변의 길이가 1인 정사각형 8개로 이루어진 도로망이 있다. 이 도로망을 따라 A 지점에서 출발하여 B 지점에 도착할 때, 가로 방향으로 이동한 길이의 합이 4이고 전체 이동한 길이가 12인 경우의 수를 구하시오. (단, 한 번 지나간 도로는 다시 지나지 않는다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 9
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "다음 조건을 만족시키는 자연수 (a, b, c )의 모든 순서쌍 ((a, b, c) )의 개수를 구하시오. [4점] (가) (a, b, c 는 모두 짝수이다. ) (나) (a times b times c 10^5 )",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 126
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "영역 (R )에 속하는 점 ((a, b) )에 대하여 (a^2 + b^2 )의 최댓값을 (M )이라 할 때, (100M )의 값을 구하시오. (단, (a neq 0 )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 306
    }
]